{"demographics": {"demographic": {"age": {"array": ["\u00bfCuanto a\u00f1os tiene?"], "howOldAreYou": "\u00bfCuanto a\u00f1os tiene?"}, "educationalAttainment": {"array": ["\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edtulo o nivel educativo m\u00e1s alto que ha completado?", "menosquelaescuelasecundaria", "escuelasecundariaoged", "algunaeducaci\u00f3nsuperior", "licenciaturabachillerato", "escueladeposgrado"], "whatIsTheHighestDegreeOrLevelOfSchoolYouHaveCompleted": "\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edtulo o nivel educativo m\u00e1s alto que ha completado?", "lessthanhighschool": "menosquelaescuelasecundaria", "highschoolorged": "escuelasecundariaoged", "somecollege": "algunaeducaci\u00f3nsuperior", "bachelorsdegree": "licenciaturabachillerato", "graduatedegree": "escueladeposgrado"}, "questionGender": {"array": ["\u00bfC\u00f3mo identifica su g\u00e9nero?"], "howDoYouIdentifyYourGender": "\u00bfC\u00f3mo identifica su g\u00e9nero?"}, "raceOther": {"array": ["\u00bfC\u00f3mo identifica su raza / etnia? Otra"], "howDoYouIdentifyYourRaceEthnicityOther": "\u00bfC\u00f3mo identifica su raza / etnia? Otra"}, "raceValue": {"array": ["\u00bfC\u00f3mo identifica su raza / etnia? (Elija todas las que apliquen)", "blanco", "negrooafroamericano", "indioamericanoonativodealaska", "hispano", "latino", "latinx", "orientemedio", "norteafriano", "asi\u00e1tico", "suresteasi\u00e1tico", "nativodehaw\u00e1i", "isle\u00f1odelpac\u00edfico"], "howDoYouIdentifyYourRaceEthnicitySelectAllThatApply": "\u00bfC\u00f3mo identifica su raza / etnia? (Elija todas las que apliquen)", "white": "blanco", "blackorafricanamerican": "negrooafroamericano", "americanindianoralaskanative": "indioamericanoonativodealaska", "hispanic": "hispano", "latino": "latino", "latinx": "latinx", "middleeastern": "orientemedio", "northafrican": "norteafriano", "asian": "asi\u00e1tico", "southeastasian": "suresteasi\u00e1tico", "nativehawaiian": "nativodehaw\u00e1i", "pacificislander": "isle\u00f1odelpac\u00edfico"}, "smokerStatus": {"array": ["\u00bfEs usted fumador actualmente?"], "areYouACurrentSmoker": "\u00bfEs usted fumador actualmente?"}, "userLocationCode": {"array": ["Si es aplicable, \u00bfcu\u00e1l es su c\u00f3digo postal?"], "whatIsYourZipCodeOrPostalCodeIfApplicable": "Si es aplicable, \u00bfcu\u00e1l es su c\u00f3digo postal?"}, "userLocationCountry": {"array": ["\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds vive?"], "whatCountryDoYouLiveIn": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds vive?"}}}, "observation": {"clinicalStatus": {"comorbidities": {"array": ["\u00bfTiene alguna de las afecciones siguientes?", "\u00bfTiene alguna de las afecciones siguientes? Otras"], "doYouHaveAnyOfTheUnderlyingConditions": "\u00bfTiene alguna de las afecciones siguientes?", "doYouHaveAnyOfTheUnderlyingConditionsOther": "\u00bfTiene alguna de las afecciones siguientes? Otras"}, "medications": {"array": ["\u00bfToma alguno de los siguientes medicamentos?", "inhibidordelaecaporejemplolisinoprilenalapril", "bloqueadordelreceptordeangiotensinaiiarbporejemplolosart\u00e1nvalsart\u00e1n", "esteroideinhaladoporejemplofluticasona", "aineporejemploadvilmotrinaspirin", "testosterona", "estr\u00f3geno", "anticoagulantes", "suplementosdevitaminad", "\u00bfToma alguno de los siguientes medicamentos? Otros"], "doYouTakeAnyOfTheFollowingMedications": "\u00bfToma alguno de los siguientes medicamentos?", "aceinhibitorforexamplelisinoprilenalapril": "inhibidordelaecaporejemplolisinoprilenalapril", "angiotensiniireceptorblockerarbforexamplelosartanvalsartan": "bloqueadordelreceptordeangiotensinaiiarbporejemplolosart\u00e1nvalsart\u00e1n", "inhaledsteroidforexamplefluticasone": "esteroideinhaladoporejemplofluticasona", "nsaidsforexampleadvilmotrinaspirin": "aineporejemploadvilmotrinaspirin", "testosterone": "testosterona", "estrogen": "estr\u00f3geno", "anticoagulantsbloodthinners": "anticoagulantes", "vitamindsupplements": "suplementosdevitaminad", "doYouTakeAnyOfTheFollowingMedicationsOther": "\u00bfToma alguno de los siguientes medicamentos? Otros"}, "obese": {"array": ["\u00bfEs usted obesa o obeso?"], "areYouObese": "\u00bfEs usted obesa o obeso?"}, "pregnant": {"array": ["\u00bfEst\u00e1 embarazada?"], "areYouPregnant": "\u00bfEst\u00e1 embarazada?"}, "seasonalAllergies": {"array": ["\u00bfTiene alergias estacionales normales?"], "doYouHaveNormalSeasonalAllergies": "\u00bfTiene alergias estacionales normales?"}}, "coronavirus": {"fluShot": {"array": ["\u00bfSe ha vacunado contra la gripe entre octubre de 2019 y hoy?"], "haveYouBeenVaccinatedForTheFluBetween102019AndToday": "\u00bfSe ha vacunado contra la gripe entre octubre de 2019 y hoy?"}, "highRiskJob": {"array": ["\u00bfTrabajas en una comunidad m\u00e9dica o en un centro comunitario?"], "doYouWorkInAMedicalCommunityOrACommunityFacility": "\u00bfTrabajas en una comunidad m\u00e9dica o en un centro comunitario?"}, "lastTravel": {"array": ["\u00bfCu\u00e1ndo fue la \u00faltima vez que viaj\u00f3?"], "whenWasTheLastTimeYouTraveled": "\u00bfCu\u00e1ndo fue la \u00faltima vez que viaj\u00f3?"}, "livesAlone": {"array": ["\u00bfVive solo?"], "doYouLiveAlone": "\u00bfVive solo?"}, "testingContact": {"array": ["En las \u00faltimas 3 semanas, \u00bfusted o alguien en su hogar ha tenido contacto con alguien que haya dado positivo por Coronavirus (SARS-CoV2)?"], "inThePast3WeeksHaveYouOrSomeoneInYourHouseholdHadAnyContactWithSomeoneWhoLaterTestedPositiveForTheCoronavirusSarsCov2": "En las \u00faltimas 3 semanas, \u00bfusted o alguien en su hogar ha tenido contacto con alguien que haya dado positivo por Coronavirus (SARS-CoV2)?"}, "testingDate": {"array": ["\u00bfCu\u00e1ndo se hizo el test?"], "whenDidYourTestingOccur": "\u00bfCu\u00e1ndo se hizo el test?"}, "testingStatus": {"array": ["\u00bfCu\u00e1l es el estado actual de su prueba para el Coronavirus (SARS-CoV2)?", "positivo", "negativo", "noestoyseguro", "resultadoinv\u00e1lido", "nohesidotestado"], "whatIsYourCurrentTestingStatusForCoronavirusSarsCov2": "\u00bfCu\u00e1l es el estado actual de su prueba para el Coronavirus (SARS-CoV2)?", "positive": "positivo", "negative": "negativo", "notsure": "noestoyseguro", "invalidresult": "resultadoinv\u00e1lido", "ihavenotbeentested": "nohesidotestado"}}, "nonphysical": {"appetite": {"array": ["\u00bfTiene poco apetito o come en exceso?"], "poorAppetiteOrOvereating": "\u00bfTiene poco apetito o come en exceso?"}, "dailyDifferenceFeeling": {"array": ["\u00bfC\u00f3mo se siente hoy en comparaci\u00f3n con ayer?"], "howAreYouFeelingComparedToYesterday": "\u00bfC\u00f3mo se siente hoy en comparaci\u00f3n con ayer?"}, "dailyFeeling": {"array": ["\u00bfC\u00f3mo se siente hoy?"], "howDoYouFeelToday": "\u00bfC\u00f3mo se siente hoy?"}, "dailySymptoms": {"array": ["\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n sus s\u00edntomas?"], "howAreYourSymptoms": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n sus s\u00edntomas?"}, "depression": {"array": ["\u00bfSe ha sentido triste, deprimido, o desesperado?"], "haveYouBeenFeelingDownDepressedOrHopeless": "\u00bfSe ha sentido triste, deprimido, o desesperado?"}, "energy": {"array": ["\u00bfSe siente cansado o con poca energ\u00eda?"], "feelingTiredOrHavingLittleEnergy": "\u00bfSe siente cansado o con poca energ\u00eda?"}, "otherNotes": {"array": ["\u00bfQuieres mencionar alguna cosa m\u00e1s hoy?"], "anythingElseToNoteForTheDay": "\u00bfQuieres mencionar alguna cosa m\u00e1s hoy?"}, "pleasure": {"array": ["\u00bfHa perdido el inter\u00e9s o el gusto por realizar tareas?"], "haveYouLostInterestOrPleasureInDoingThings": "\u00bfHa perdido el inter\u00e9s o el gusto por realizar tareas?"}, "selfIsolating": {"array": ["\u00bfHasta qu\u00e9 punto se autoaisla (se mantiene alejado de situaciones en las que puede estar en contacto cercano con otros)?", "todoeltiempo", "lamayorpartedeltiemposolosalgodemicasaparacomprarcomidayotrosart\u00edculosesenciales", "algunasveceshereducidolacantidaddevecesqueestoyenespaciosp\u00fablicosreunionessocialesoeneltrabajo", "nunca"], "toWhatExtentAreYouSelfIsolatingStayingAwayFromSituationsWhereYouMayBeInCloseContactWithOthers": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto se autoaisla (se mantiene alejado de situaciones en las que puede estar en contacto cercano con otros)?", "allofthetime": "todoeltiempo", "mostofthetimeionlyleavemyhometobuyfoodandotheressentials": "lamayorpartedeltiemposolosalgodemicasaparacomprarcomidayotrosart\u00edculosesenciales", "someofthetimeihavereducedtheamountoftimesiaminpublicspacessocialgatheringsoratwork": "algunasveceshereducidolacantidaddevecesqueestoyenespaciosp\u00fablicosreunionessocialesoeneltrabajo", "noneofthetime": "nunca"}, "sleeping": {"array": ["\u00bfTiene problemas para quedarse o permanecer dormido, o duerme demasiado?"], "troubleFallingOrStayingAsleepOrSleepingTooMuch": "\u00bfTiene problemas para quedarse o permanecer dormido, o duerme demasiado?"}, "thermometer": {"array": ["\u00bfTiene acceso a un term\u00f3metro?"], "doYouHaveAccessToAThermometer": "\u00bfTiene acceso a un term\u00f3metro?"}}, "physical": {"questionSymptom": {"array": ["\u00bfQu\u00e9 s\u00edntomas siente o tiene?"], "whichSymptomsAreYouFeelingOrExperiencing": "\u00bfQu\u00e9 s\u00edntomas siente o tiene?"}, "symptomOther": {"array": ["\u00bfAlg\u00fan otro s\u00edntoma o comentario que quiera a\u00f1adir?"], "anythingOtherSymptomsOrCommentsYouWantToAdd": "\u00bfAlg\u00fan otro s\u00edntoma o comentario que quiera a\u00f1adir?"}, "symptomValue": {"array": ["Escalofr\u00edos", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "Falta de aire o aliento", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "Fatiga", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "Tos seca", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "Dolor de garganta", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "Labios o cara azulados", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "Problemas gastrointestinales (por ejemplo: n\u00e1useas, diarrea, v\u00f3mitos, dolor abdominal)", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "Dolor de cabeza", "ninguno", "m\u00ednimo", "moderado", "grave", "P\u00e9rdida del sentido del olfato", "ninguna", "m\u00ednima", "moderada", "grave", "\u00bfTiene diarrea?", "ninguna", "m\u00ednima", "moderada", "grave"], "chills": "Escalofr\u00edos", "none": "ninguna", "minimal": "m\u00ednima", "moderate": "moderada", "severe": "grave", "shortnessOfBreath": "Falta de aire o aliento", "fatigue": "Fatiga", "dryCough": "Tos seca", "soreThroat": "Dolor de garganta", "bluishLipsOrFace": "Labios o cara azulados", "gastrointestinalIssuesExamplesNauseaDiarrheaVomitingAbdominalPain": "Problemas gastrointestinales (por ejemplo: n\u00e1useas, diarrea, v\u00f3mitos, dolor abdominal)", "headache": "Dolor de cabeza", "lostSenseOfSmell": "P\u00e9rdida del sentido del olfato", "diarrhea": "\u00bfTiene diarrea?"}, "temperature": {"array": ["\u00bfCu\u00e1l es su medida de temperatura hoy?"], "whatIsYourTemperatureReadingToday": "\u00bfCu\u00e1l es su medida de temperatura hoy?"}}}, "education": {"current_events": {"fact": {"array": ["", "", ""], "reportsPetsHave": "", "sarscov2UnitedReported": "", "seattleBiotechBased": ""}}, "public_health": {"fact": {"array": ["El virus que causa la enfermedad Coronavirus 2019 (COVID-19) no es lo mismo que los coronavirus que circulan com\u00fanmente entre los humanos y causan enfermedades leves, como el resfriado com\u00fan.", "A pesar de que el SARS-CoV-2 se origin\u00f3 en un mercado de animales en Wuhan, China, el riesgo de contraer un nuevo coronavirus a trav\u00e9s de animales sigue siendo muy bajo. Sin embargo, siempre se debe proceder con atenci\u00f3n al manipular carne cruda, leche, o \u00f3rganos de animales. Aseg\u00farese siempre de que la comida est\u00e1 cocinada adecuadamente antes de consumirla. (WHO / OMS)", "Es seguro recibir paquetes de zonas donde se han confirmado casos de COVID-19. La probabilidad de que una persona infectada contamine bienes comerciales es baja, y el riesgo de contraer el virus que causa COVID-19 de un paquete que se ha transportado, que ha viajado, y que ha sido expuesto a diferentes condiciones y temperatura es tambi\u00e9n bajo. (WHO / OMS)", "Los individuos mayores de 65 a\u00f1os, y toda aquella persona con enfermedades pulmonares cr\u00f3nicas, asma moderad o severo, afecciones cardiacas graves, diabetes, enfermedad renal cr\u00f3nica, enfermedad hep\u00e1tica y personas inmunodeprimidas tienen un mayor riesgo de enfermar gravemente con el COVID-19. Sin embargo, los j\u00f3venes tambi\u00e9n pueden contraer el virus. (WHO / OMS)", "Los s\u00edntomas m\u00e1s comunes del COVID-19 son la fiebre, cansancio, y la tos seca. Algunos pacientes pueden presentar achaques y dolores, congesti\u00f3n nasal, moqueo (rinorrea), dolor de garganta o diarrea. Estos s\u00edntomas son generalmente leves y comienzan de forma gradual. Algunas personas infectadas no desarrollan ning\u00fan s\u00edntoma y no se encuentran mal. La mayor\u00eda de la gente (alrededor del 80%) se recupera de la enfermedad sin necesitar tratamiento especial. (WHO / OMS)", "El COVID-19 es m\u00e1s grave que la gripe estacional por m\u00faltiples razones. El periodo de incubaci\u00f3n es m\u00e1s largo, es nuevo para la poblaci\u00f3n de modo que nadie ha desarrollado inmunidad natural, por lo que es m\u00e1s probable que infecte a m\u00e1s personas de media que la gripe, y la tasa de mortalidad es significativamente mayor. (CDC)", "", "", "", "", "", "", "", "", "", "", ""], "virusCoronavirusCausing": "El virus que causa la enfermedad Coronavirus 2019 (COVID-19) no es lo mismo que los coronavirus que circulan com\u00fanmente entre los humanos y causan enfermedades leves, como el resfriado com\u00fan.", "sarscov2MarketOriginated": "A pesar de que el SARS-CoV-2 se origin\u00f3 en un mercado de animales en Wuhan, China, el riesgo de contraer un nuevo coronavirus a trav\u00e9s de animales sigue siendo muy bajo. Sin embargo, siempre se debe proceder con atenci\u00f3n al manipular carne cruda, leche, o \u00f3rganos de animales. Aseg\u00farese siempre de que la comida est\u00e1 cocinada adecuadamente antes de consumirla. (WHO / OMS)", "packagesAreasIs": "Es seguro recibir paquetes de zonas donde se han confirmado casos de COVID-19. La probabilidad de que una persona infectada contamine bienes comerciales es baja, y el riesgo de contraer el virus que causa COVID-19 de un paquete que se ha transportado, que ha viajado, y que ha sido expuesto a diferentes condiciones y temperatura es tambi\u00e9n bajo. (WHO / OMS)", "individualsAgeAre": "Los individuos mayores de 65 a\u00f1os, y toda aquella persona con enfermedades pulmonares cr\u00f3nicas, asma moderad o severo, afecciones cardiacas graves, diabetes, enfermedad renal cr\u00f3nica, enfermedad hep\u00e1tica y personas inmunodeprimidas tienen un mayor riesgo de enfermar gravemente con el COVID-19. Sin embargo, los j\u00f3venes tambi\u00e9n pueden contraer el virus. (WHO / OMS)", "symptomsCovid19Are": "Los s\u00edntomas m\u00e1s comunes del COVID-19 son la fiebre, cansancio, y la tos seca. Algunos pacientes pueden presentar achaques y dolores, congesti\u00f3n nasal, moqueo (rinorrea), dolor de garganta o diarrea. Estos s\u00edntomas son generalmente leves y comienzan de forma gradual. Algunas personas infectadas no desarrollan ning\u00fan s\u00edntoma y no se encuentran mal. La mayor\u00eda de la gente (alrededor del 80%) se recupera de la enfermedad sin necesitar tratamiento especial. (WHO / OMS)", "covid19FluIs": "El COVID-19 es m\u00e1s grave que la gripe estacional por m\u00faltiples razones. El periodo de incubaci\u00f3n es m\u00e1s largo, es nuevo para la poblaci\u00f3n de modo que nadie ha desarrollado inmunidad natural, por lo que es m\u00e1s probable que infecte a m\u00e1s personas de media que la gripe, y la tasa de mortalidad es significativamente mayor. (CDC)", "peopleCovid19Gets": "", "covid19PeopleBe": "", "sarscov2RespiratoryIs": "", "goalCovid19Be": "", "contactFriendsKeep": "", "handsSoapWash": "", "avoidFaceTouching": "", "useAlcoholBased": "", "sneezeHandPrevents": "", "stayHomeFeel": "", "cdcFaceRecommends": ""}, "true_or_false": {"array": ["Se cree que el virus se propaga principalmente de persona a persona", "Se cree que el virus se propaga principalmente de persona a persona", "El distanciamiento social (evitar grandes multitudes) es la mejor manera de prevenir la propagaci\u00f3n.", "Pasar el rato en el parque en un grupo grande est\u00e1 bien porque es al aire libre.", "Si tengo alg\u00fan s\u00edntoma de COVID-19, debo ir inmediatamente a la sala de emergencias.", "Las personas m\u00e1s j\u00f3venes entre 20 y 60 a\u00f1os no pueden contraer el virus.", "Los j\u00f3venes puede salir fuera y socializar porque no hay riesgo de que contraigan el COVID-19.", "Es posible infectarse con el virus que causa el COVID-19 pero no presentar ning\u00fan s\u00edntoma grave.", "El COVID-19 es muy parecido a la gripe, por lo tanto afectar\u00e1 a un n\u00famero parecido de personas.", "Miles de personas mueren de gripe al a\u00f1o pero no imponemos el distanciamiento social por ello. Por lo tanto, las medidas extremas llevadas a cabo para controlar el COVID-19 son exageradas.", "", "", "", ""], "virusPersontopersonIs": "Se cree que el virus se propaga principalmente de persona a persona", "socialDistancingAvoiding": "El distanciamiento social (evitar grandes multitudes) es la mejor manera de prevenir la propagaci\u00f3n.", "parkGroupHanging": "Pasar el rato en el parque en un grupo grande est\u00e1 bien porque es al aire libre.", "symptomsCovid19Experience": "Si tengo alg\u00fan s\u00edntoma de COVID-19, debo ir inmediatamente a la sala de emergencias.", "peopleYearsGet": "Las personas m\u00e1s j\u00f3venes entre 20 y 60 a\u00f1os no pueden contraer el virus.", "peopleRiskGo": "Los j\u00f3venes puede salir fuera y socializar porque no hay riesgo de que contraigan el COVID-19.", "virusCovid19Is": "Es posible infectarse con el virus que causa el COVID-19 pero no presentar ning\u00fan s\u00edntoma grave.", "covid19NumberIs": "El COVID-19 es muy parecido a la gripe, por lo tanto afectar\u00e1 a un n\u00famero parecido de personas.", "fluThousandsKills": "Miles de personas mueren de gripe al a\u00f1o pero no imponemos el distanciamiento social por ello. Por lo tanto, las medidas extremas llevadas a cabo para controlar el COVID-19 son exageradas.", "friendsDiseaseFeel": "", "groceryStoreGo": "", "handBreaksWashing": "", "stockMasksSave": ""}}, "research": {"fact": {"array": ["El tiempo que el virus puede sobrevivir en superficies depende del material y de las condiciones ambientales. Los estudios han demostrado que el virus se puede detectar por hasta dos semanas en superficies duras, pero sobrevive durante menos tiempo en superficies porosas como la ropa y el cart\u00f3n. (WHO / OMS)", "", "", "", "", "", "", ""], "amountTimeSurvive": "El tiempo que el virus puede sobrevivir en superficies depende del material y de las condiciones ambientales. Los estudios han demostrado que el virus se puede detectar por hasta dos semanas en superficies duras, pero sobrevive durante menos tiempo en superficies porosas como la ropa y el cart\u00f3n. (WHO / OMS)", "studiesDateIs": "", "incubationPeriodMeaning": "", "treatmentsVaccinesAre": "", "scientistsColumbiaAre": "", "sarscov2VirusCauses": "", "conspiracyTheoristsHave": "", "typesSarscov2Have": ""}}, "science": {"fact": {"array": ["En COVID-19, \"CO\" significa \"corona\", \"VI\" para \"virus\" y \"D\" para \"disease\" (enfermedad). Anteriormente, esta enfermedad se denominaba \"coronavirus novedoso de 2019\" o \"2019-nCoV\".", "Este virus se detect\u00f3 por primera vez en la ciudad de Wuhan, provincia de Hubei, China. Las primeras infecciones estaban relacionadas con un mercado de animales vivos, pero el virus ahora se est\u00e1 propagando de persona a persona.", "El nombre oficial del virus que causa COVID-19 es SARS-CoV-2.", "El coronavirus tiene aproximadamente 120nm de di\u00e1metro. Como referencia, en un grano de sal cabr\u00edan 2500 part\u00edculas v\u00edricas.", "Los virus no son organismos vivos. A diferencia de las bacterias, los virus son incapaces de replicarse y vivir por s\u00ed mismos. Deben infectar a un hu\u00e9sped para sobrevivir y reproducirse.", "Para luchar contra un virus, el sistema inmune de tu cuerpo debe ser capaz de reconocerlo y destruirlo. Los virus no se pueden \"matar\" con medicamentos porque no est\u00e1n vivos.", "El nombre oficial del virus es SARS-CoV-2 (Coronavirus 2 del S\u00edndrome Respiratorio Agudo Grave). El virus SARS-CoV original apareci\u00f3 en 2002 y fue responsable del brote de SARS. Aunque la tasa de mortalidad del SARS fue mayor que la del COVID-19, el SARS infect\u00f3 y mat\u00f3 a mucha menos gente. No ha habido casos de SARS desde 2003.", "Solo hay un caso documentado sobre un perro infectado con SARS-CoV-2, por lo tanto hay poca evidencia de que las macotas puedan transmitir la enfermedad. Sin embargo, todav\u00eda debe lavarse las manos despu\u00e9s de tocar a su mascota, especialmente despu\u00e9s de pasear a su perro. Los perros pueden entrar en contacto con superficies contaminadas y portar el virus externamente. (WHO / OMS)", "Tomar antibi\u00f3ticos no le prevendr\u00e1 de contraer el COVID-19, que esta causado por un virus. Los antibi\u00f3ticos matan bacterias y solo deben ser usados cuando ha sido indicado por un m\u00e9dico. Los antibi\u00f3ticos pueden ser contraproducentes si se usan de manera inapropiada. (WHO / OMS)", "", "", "", "", ""], "covid19\u2018Stands": "En COVID-19, \"CO\" significa \"corona\", \"VI\" para \"virus\" y \"D\" para \"disease\" (enfermedad). Anteriormente, esta enfermedad se denominaba \"coronavirus novedoso de 2019\" o \"2019-nCoV\".", "virusWuhanWas": "Este virus se detect\u00f3 por primera vez en la ciudad de Wuhan, provincia de Hubei, China. Las primeras infecciones estaban relacionadas con un mercado de animales vivos, pero el virus ahora se est\u00e1 propagando de persona a persona.", "nameVirusCauses": "El nombre oficial del virus que causa COVID-19 es SARS-CoV-2.", "coronavirusDiameterIs": "El coronavirus tiene aproximadamente 120nm de di\u00e1metro. Como referencia, en un grano de sal cabr\u00edan 2500 part\u00edculas v\u00edricas.", "virusesOrganismsAre": "Los virus no son organismos vivos. A diferencia de las bacterias, los virus son incapaces de replicarse y vivir por s\u00ed mismos. Deben infectar a un hu\u00e9sped para sobrevivir y reproducirse.", "orderVirusFight": "Para luchar contra un virus, el sistema inmune de tu cuerpo debe ser capaz de reconocerlo y destruirlo. Los virus no se pueden \"matar\" con medicamentos porque no est\u00e1n vivos.", "nameVirusIs": "El nombre oficial del virus es SARS-CoV-2 (Coronavirus 2 del S\u00edndrome Respiratorio Agudo Grave). El virus SARS-CoV original apareci\u00f3 en 2002 y fue responsable del brote de SARS. Aunque la tasa de mortalidad del SARS fue mayor que la del COVID-19, el SARS infect\u00f3 y mat\u00f3 a mucha menos gente. No ha habido casos de SARS desde 2003.", "caseDogIs": "Solo hay un caso documentado sobre un perro infectado con SARS-CoV-2, por lo tanto hay poca evidencia de que las macotas puedan transmitir la enfermedad. Sin embargo, todav\u00eda debe lavarse las manos despu\u00e9s de tocar a su mascota, especialmente despu\u00e9s de pasear a su perro. Los perros pueden entrar en contacto con superficies contaminadas y portar el virus externamente. (WHO / OMS)", "antibioticsCovid19Taking": "Tomar antibi\u00f3ticos no le prevendr\u00e1 de contraer el COVID-19, que esta causado por un virus. Los antibi\u00f3ticos matan bacterias y solo deben ser usados cuando ha sido indicado por un m\u00e9dico. Los antibi\u00f3ticos pueden ser contraproducentes si se usan de manera inapropiada. (WHO / OMS)", "coronavirusesNameGet": "", "pandemicDiseaseIs": "", "word\u201cComes": "", "sarscov2VirusIs": "", "sarscov2CoronavirusAttaching": ""}, "true_or_false": {"array": ["Los ni\u00f1os est\u00e1n en alto riesgo de enfermedad", "Los s\u00edntomas comunes de COVID-19 incluyen fiebre, tos seca, fatiga o falta de aliento", "Que una persona infectada te estornude es el \u00fanico modo de contraer el COVID-19. El virus no puede sobrevivir fuera del cuerpo."], "childrenRiskAre": "Los ni\u00f1os est\u00e1n en alto riesgo de enfermedad", "commonSymptomsInclude": "Los s\u00edntomas comunes de COVID-19 incluyen fiebre, tos seca, fatiga o falta de aliento", "wayCovid19Get": "Que una persona infectada te estornude es el \u00fanico modo de contraer el COVID-19. El virus no puede sobrevivir fuera del cuerpo."}}}, "aboutSection": {"text": {"betaSurvey": {"array": ["\u00a1Responda a nuestra Encuesta Beta!"], "takeOurBetaSurvey": "\u00a1Responda a nuestra Encuesta Beta!"}, "description": {"array": [""], "coronatrackerIsAnEasyToUsePrivateByDesignOpenSourceApplicationForMonitoringYourHealthAndStayingInformedDuringTheCovid19CrisisHereSWhatWeVeAccomplishedSoFar": ""}, "descriptionAdvisoryBoardCard": {"array": [""], "ourAdvisoryBoardConsistsOfAHealthTechCfoEpidemiologistPulmonaryCriticalCareSpecialistSystemsArchitectNeuropsychologistAndEmergencyRoomDoctor": ""}, "descriptionCodeVsCovidCard": {"array": [""], "coronatrackerPlacedInTheTop20OutOfOver300TeamsInHackzurichSCodevscovid19": ""}, "descriptionDecryptCard": {"array": [""], "coronatrackerWasFeaturedInAnExclusiveArticleOnDecryptALeadingBlockchainNewsPublication": ""}, "descriptionGlobalHackCard": {"array": [""], "coronatrackerPlacedInTheTop89WinnersOutOfOver1500TeamsInFacebookSGlobalHack10": ""}, "descriptionHackQuarantineCard": {"array": [""], "coronatrackerWonBestUseOfBlockstackInHackQuarantine": ""}, "footerMadeWith": {"array": [""], "starOurGithubFillOutOurUserSurveyAnythingCountsCoronatrackerIsMadeWith\u2764\ufe0fInNycAndAcrossTheGlobe": ""}, "footerSupportUs": {"array": ["\u00a1Ap\u00f3yanos!"], "supportUs": "\u00a1Ap\u00f3yanos!"}, "title": {"array": ["Por la comunidad, para la comunidad"], "forTheCommunityByTheCommunity": "Por la comunidad, para la comunidad"}, "titleAdvisoryBoardCard": {"array": ["Junta asesora"], "advisoryBoard": "Junta asesora"}, "titleCodeVsCovidCard": {"array": [""], "winnerCodevscovid19": ""}, "titleDecryptCard": {"array": ["Descifrar"], "decrypt": "Descifrar"}, "titleGlobalHackCard": {"array": [""], "winnerGlobalHack": ""}, "titleHackQuarantineCard": {"array": [""], "winnerHackQuarantine": ""}}}, "blockstackAuthChooseAccount": {"account1": {"blockAccName": {"array": ["persona 1"], "person1": "persona 1"}}, "addAccount": {"blockAccAdd": {"array": ["A\u00f1ade una nueva cuenta"], "addANewAccount": "A\u00f1ade una nueva cuenta"}}, "blockstackSignature": {"blockAccSign": {"array": ["Animado por"], "poweredBy": "Animado por"}}, "subtitle": {"blockAccSubTitle": {"array": ["para usar con CoronaTracker"], "toUseWithCoronatracker": "para usar con CoronaTracker"}}, "title": {"blockAccTitle": {"array": ["Elige una cuenta"], "chooseAnAccount": "Elige una cuenta"}}}, "blockstackAuthExistingKey": {"text": {"blockExistingAcctAddNew": {"array": [""], "addANewAccount": ""}, "blockExistingAcctDesc": {"array": [""], "toUseWithCoronaTracker": ""}, "blockExistingAcctTitle": {"array": [""], "chooseAnAccount": ""}, "blockExistingKeyButton": {"array": ["continuar"], "continue": "continuar"}, "blockExistingKeyDesc": {"array": [""], "enterYourSecretKeyToContinue": ""}, "blockExistingKeyLink": {"array": [""], "createASecretKey": ""}, "blockExistingKeyText": {"array": [""], "12wordSecretKey": ""}, "blockExistingKeyTitle": {"array": [""], "signInToCoronaTracker": ""}}}, "blockstackAuthGetStarted": {"text": {"blockSaveKeyButton": {"array": ["\nLo he guardado"], "iveSavedIt": "\nLo he guardado"}, "blockSaveKeyDesc": {"array": [""], "pasteYourSecretKeyWhereverYouKeepCriticalPrivateInformationSuchAsPasswordsOnceLostIt\u2019SLostForeverSoSaveItSomewhereYouWon\u2019TForget": ""}, "blockSaveKeyLostDesc": {"array": [""], "ifYouLoseYourSecretKeyItWillBeLostForeverOnlyYouKnowYourSecretKeyWhichMeansThatNoOneCanHelpYouRecoverIt": ""}, "blockSaveKeyLostTitle": {"array": ["\n\u00bfQu\u00e9 pasa si pierdo mi clave secreta?"], "whatIfILoseMySecretKey": "\n\u00bfQu\u00e9 pasa si pierdo mi clave secreta?"}, "blockSaveKeyPassDesc": {"array": [""], "yourSecretKeyKeepsYouPrivateInTheAppsYouUseItWithItDoesThisByProtectingEverythingYouDoWithEncryptionSoThatCoronaTrackerCanTSeeOrTrackYourActivityToAccessYourAppsAndDataTheSecretKeyIsRequiredOnlyYouHaveYourSecretKeyBecauseItSCreatedIndependentlyFromCoronaTrackerSoNoOneElseCanAccessYourDataBlockstackAnOpenSourceProtocolGeneratedYourSecretKeyWhenYouSignedUpForCoronaTracker": ""}, "blockSaveKeyPassTitle": {"array": ["\n\u00bfPor qu\u00e9 no tengo una contrase\u00f1a?"], "whyDon\u2019TIHaveAPassword": "\n\u00bfPor qu\u00e9 no tengo una contrase\u00f1a?"}, "blockSaveKeyTitle": {"array": ["\nGuarda tu clave secreta"], "saveYourSecretKey": "\nGuarda tu clave secreta"}, "blockSaveKeyView": {"array": ["\nVer clave secreta de nuevo"], "viewSecretKeyAgain": "\nVer clave secreta de nuevo"}, "blockSaveKeyWhenDesc": {"array": [""], "you\u2019llUseYourSecretKeyToProveIt\u2019SYouWhenYouWantToUseCoronaTrackerOnANewDeviceSuchAsYourPhoneOrLaptopYourSecretKeyWillStayActiveOnYourDevicesAndKeepYouPrivateInTheAppsYouUse": ""}, "blockSaveKeyWhenTitle": {"array": ["\n\u00bfCu\u00e1ndo necesitar\u00e9 mi clave secreta?"], "whenWillINeedMySecretKey": "\n\u00bfCu\u00e1ndo necesitar\u00e9 mi clave secreta?"}, "blockSaveKeyWhereDesc": {"array": [""], "saveYourSecretKeyInAPlaceWhereOnlyYouCanFindItForExampleAPasswordManagerSuchAs1PasswordYourNotesAppProtectedWithAPasswordWrittenDownAndKeptSomewhereSafeDon\u2019TSaveItAnywhereWhereOthersCanFindItOrOnAWebsiteYouDoNotTrustAnybodyWithYourSecretKeyWillHaveAccessToTheAppsYouUse": ""}, "blockSaveKeyWhereTitle": {"array": [""], "whereShouldISaveMySecretKey": ""}, "blockStartEncrypt": {"array": [""], "everythingYouDoInCoronaTrackerIsProtectedWithEncryption": ""}, "blockStartGenKey": {"array": ["Generando tu clave secreta ..."], "generatingYourSecretKey": "Generando tu clave secreta ..."}, "blockStartKey": {"array": [""], "bip39FormattedSecretKey12Words": ""}, "blockStartKeyCopy": {"array": ["\nCopiar clave secreta"], "copySecretKey": "\nCopiar clave secreta"}, "blockStartKeyCopyButton": {"array": ["Copiado al portapapeles (?)"], "copiedToClipboard": "Copiado al portapapeles (?)"}, "blockStartKeyDesc": {"array": [""], "here\u2019sYourSecretKey12WordsThatProveIt\u2019SYouWhenYouWantToUseCoronaTrackerOnANewDeviceOnceLostIt\u2019SLostForeverSoSaveItSomewhereYouWon\u2019TForget": ""}, "blockStartKeyTitle": {"array": ["Tu clave secreta"], "yourSecretKey": "Tu clave secreta"}, "blockStartPrivacy": {"array": [""], "coronaTrackerCanTSeeOrTrackYourActivity": ""}, "blockUsernameButton": {"array": ["continuar"], "continue": "continuar"}, "blockUsernameDesc": {"array": [""], "thisIsHowPeopleWillFindYouInCoronaTrackerAndOtherAppsYouUseWithYourSecretKey": ""}, "blockUsernameTitle": {"array": ["\nElige un nombre de usuario (?)"], "chooseAUsername": "\nElige un nombre de usuario (?)"}}}, "blockstackAuthHowItWorks": {"text": {"blockHowAboutDesc": {"array": [""], "blockstackIsTheOpenSourceTechnologyThatGeneratesYourSecretKeyThereSNoCompanyThatOwnsOrControlsBlockstackItIsIndependentGoToBlockstackOrgToLearnMore": ""}, "blockHowAboutKeyDesc": {"array": [""], "yourSecretKeyUnlocksYourDataItSCreatedIndependentlyFromCoronaTrackerToMakeSureThatCoronaTrackerDoesnTHaveItAnOpenSourceProtocolCalledBlockstackGeneratesYourSecretKeyWhenYouSignUpNobodyButYouWillHaveYourSecretKeyToMakeSureThatOnlyYouHaveAccessToYourData": ""}, "blockHowAboutKeyTitle": {"array": [""], "whatIsASecretKey": ""}, "blockHowAboutTitle": {"array": ["\u00bfQu\u00e9 es blockstack?"], "whatIsBlockstack": "\u00bfQu\u00e9 es blockstack?"}, "blockHowBreadcrumb": {"array": ["C\u00d3MO FUNCIONA"], "howItWorks": "C\u00d3MO FUNCIONA"}, "blockHowDesc": {"array": [""], "normallyAppsKeepYourDataForThemToUseWhenYouHaveASecretKeyYouNoLongerHaveToTrustCoronaTrackerWithYourDataBecauseCoronaTrackerWonTHaveAccess": ""}, "blockHowEncryptDesc": {"array": [""], "encryptionIsAlwaysOnItLocksEverythingYouDoInCoronaTrackerIntoUselessCodesBecauseOfThisCoronaTrackerCan\u2019TSeeOrTrackYourActivityYourDataCanOnlyBeUnlockedWithTheKeyThatYouOwnNoOneElseHasThisKeyNotEvenCoronaTrackerSoNoOneElseCanUnlockYourData": ""}, "blockHowEncryptTitle": {"array": ["encriptaci\u00f3n"], "encryption": "encriptaci\u00f3n"}, "blockHowModalTitle": {"array": ["Clave secreta"], "secretKey": "Clave secreta"}, "blockHowNeedKeyDesc": {"array": [""], "you\u2019llNeedYourSecretKeyToProveIt\u2019SYouWhenYouUseCoronaTrackerOnANewDeviceSuchAsANewPhoneOrLaptopAfterThatYourSecretKeyWillStayActiveToKeepYouSafeAndPrivateInTheAppsYouUseOnThatDevice": ""}, "blockHowNeedKeyTitle": {"array": ["\n\u00bfCu\u00e1ndo necesitar\u00e9 mi clave secreta?"], "whenWillINeedMySecretKey": "\n\u00bfCu\u00e1ndo necesitar\u00e9 mi clave secreta?"}, "blockHowTitle": {"array": [""], "coronaTrackerKeepsEverythingYouDoPrivateWithBlockstackSSecretKeyTechnology": ""}}}, "blockstackAuthPopUp": {"access": {"blockPopAccess": {"array": ["CoronaTracker no podr\u00e1 ver, acceder o rastrear su actividad"], "coronaTrackerWonTBeAbleToSeeAccessOrTrackYourActivity": "CoronaTracker no podr\u00e1 ver, acceder o rastrear su actividad"}}, "button": {"blockPopButton": {"array": ["Empieza"], "getStarted": "Empieza"}}, "lock": {"blockPopLock": {"array": ["Usted obtendr\u00e1 una clave secreta que encripta todo lo que hace autom\u00e1ticamente"], "youllGetASecretKeyThatAutomaticallyEncryptsEverythingYouDo": "Usted obtendr\u00e1 una clave secreta que encripta todo lo que hace autom\u00e1ticamente"}}, "more": {"blockPopMore": {"array": ["C\u00f3mo funciona"], "howItWorks": "C\u00f3mo funciona"}}, "secretKey": {"blockPopSecKey": {"array": ["Ya tengo una Clave Secreta"], "iAlreadyHaveASecretKey": "Ya tengo una Clave Secreta"}}, "title": {"blockPopTitle": {"array": ["\nCorona Tracker garantiza tu privacidad encriptando todo"], "coronaTrackerGuaranteesYourPrivacyByEncryptingEverything": "\nCorona Tracker garantiza tu privacidad encriptando todo"}}}, "bottomNavMenu": {"text": {"education": {"array": [""], "education": ""}, "log": {"array": [""], "log": ""}, "map": {"array": ["Mapa"], "map": "Mapa"}, "more": {"array": ["M\u00e1s"], "more": "M\u00e1s"}}}, "disclaimerSection": {"text": {"buttonAgree": {"array": [""], "iAgree": ""}, "disagree": {"array": [""], "iDonTAgree": ""}, "disclaimerValue": {"array": ["", "", "", "", "", "", "", "", "", "", ""], "byClickingIAcceptYouConfirmThatYouHaveReadThePrivacyPolicyAndTermsOfUseThatYouUnderstandThemAndThatYouAgreeToBeBoundByThemYouShouldCarefullyReadTheLinkedTermsOfUseAndPrivacyPolicyBeforeUsingTheCoronatrackerApp": "", "byCreatingAnAccountAndUsingTheAppYouAreConsentingToBeBoundByTheTermsOfUseAndPrivacyPolicyIfYouDoNotAgreeToAllOfTheTermsDoNotLogOnOrUseTheApp": "", "byContinuingToUseTheServicesYouAgreeAsFollows": "", "anyInformationThatWeCollectThroughYourUseOfTheServicesIsSubjectToTheCoronatrackerPrivacyPolicyWhichIsPartOfTheseTermsOfUse": "", "youAreAtLeast18YearsOldOrHaveBeenLegallyEmancipated": "", "youUnderstandAndAgreeThatTheseTermsAreALegallyBindingAgreementAndTheEquivalentOfASignedWrittenContract": "", "youWillUseTheServicesInAMannerConsistentWithApplicableLawsAndRegulationsAndTheseTermsOfUseAsTheyMayBeAmendedByCoronatrackerFromTimeToTime": "", "youAreAResidentOfTheUnitedStatesAndAreNotAnEuDataCitizenForPurposesOfTheEuGeneralDataProtectionRegulationAndyouUnderstandAcceptAndHaveReceivedTheseTermsAndThePrivacyPolicyAndAcknowledgeThatYouCanAccessTheTermsAtAnyTimeHereAndThePrivacyPolicyAtAnyTimeHere": "", "ifYouDoNotAgreeWithAndAcceptTheTermsAndOrPrivacyPolicyDoNotLogIntoTheAppAndImmediatelyDeleteAllFilesIfAnyAssociatedWithTheAccompanyingServicesAndMaterialsFormYourComputerOrMobileDevice": "", "medicalAdviceDisclaimerTheCoronatrackerAppAndCoronatrackerAreNotProvidingYouWithMedicalAdviceOfAnyKindTheAppCannotAndIsNotDesignedIntendedOrAppropriateToReplaceTheRelationshipBetweenYouAndAHealthCareProfessionalOrToAddressSeriousEmergentOrLifeThreateningMedicalConditionsAndShouldNotBeUsedInThoseCircumstancesYouShouldAlwaysCheckWithYourHealthcareProfessionalIfYouHaveAnyConcernsAboutYourConditionOrTreatmentAndBeforeTakingOrNotTakingAnyActionOnTheBasisOfAnyContentOnTheApp": "", "arbitrationNoticeExceptIfYouOptOutAndExceptForCertainTypesOfDisputesDescribedInTheArbitrationSectionBelowYouAgreeThatDisputesBetweenYouAndMawiHealthWillBeResolvedByBindingIndividualArbitrationByContinuingToUseTheServicesAndUnlessYouOptOutYouWaiveYourRightToParticipateInAClassActionLawsuitOrClassWideArbitrationYouCanOptOutOfTheArbitrationAgreementByContactingCarterklein13GmailComWithin30DaysOfAcceptingTheseTerms": ""}, "privacyPolicy": {"array": [""], "privacyPolicy": ""}, "subtitle": {"array": [""], "thisApplicationWasMadeByTheCommunityForTheCommunityThisApplicationIsMadeForYouYouAreInControlOfHowYouWoulrdLikeToContributeYourDataForPublicHealthAndResearch": ""}, "termsOfUse": {"array": [""], "termsOfUse": ""}, "title": {"array": [""], "theCoronatrackerIsDesignedToHelpYouNavigateThroughThePandemicWithAccurateInformationChartingYourWellbeingAndTrackingYourHealthTheCoronatrackerIsNotIntendedToBeUsedOrViewedAsDiagnosisOrTreatmentOfDiseaseOrOtherSymptomsIncludingButNotLimitedToCovid19": ""}}}, "educationSection": {"text": {"facts": {"array": ["INFORMACI\u00d3N"], "facts": "INFORMACI\u00d3N"}, "quiz": {"array": [""], "quiz": ""}, "swipe": {"array": [""], "swipeToTheRightOrLeftToLearnMoreAboutCovid19": ""}}}, "logSection": {"text": {"hello": {"array": ["Hola,"], "hello": "Hola,"}, "showLog": {"array": ["MI REGISTRO DE SALUD"], "myHealthLog": "MI REGISTRO DE SALUD"}, "showMore": {"array": ["MUESTRAME MAS"], "showMeMore": "MUESTRAME MAS"}, "surveyDataSliderComments": {"array": [""], "comments": ""}, "surveyDataSliderItsTime": {"array": [""], "itsTimeToEnterYourDailyHealthLog": ""}, "surveyDataSliderNotAvailable": {"array": ["N/A"], "na": "N/A"}, "surveyDataSliderSelected": {"array": ["SELECCIONADO"], "selected": "SELECCIONADO"}, "surveyDataSliderSwipeToComplete": {"array": [""], "swipeToComplete": ""}, "surveyDataSliderSymptoms": {"array": [""], "symptoms": ""}, "surveyDataSliderTemperature": {"array": [""], "temperature": ""}, "surveyDataSliderToday": {"array": ["HOY"], "today": "HOY"}, "surveyDataSliderYouFelt": {"array": [""], "youSaidYouFelt": ""}, "takeSurvey": {"array": ["Realizar una encuesta"], "takeASurvey": "Realizar una encuesta"}, "todayIs": {"array": ["Hoy es"], "todayIs": "Hoy es"}}}, "loginSection": {"text": {"button": {"array": ["Empieza"], "getStarted": "Empieza"}, "languageEnglish": {"array": ["Ingl\u00e9s"], "english": "Ingl\u00e9s"}, "languageValue": {"array": ["Holand\u00e9s", "Franc\u00e9s", "Italiano", "ruso", "Espa\u00f1ol"], "dutch": "Holand\u00e9s", "french": "Franc\u00e9s", "italian": "Italiano", "russian": "ruso", "spanish": "Espa\u00f1ol"}, "logMobile": {"array": [""], "ifOnMobilePleaseDisablePopupsForBestUse": ""}, "selectLang": {"array": ["Selecci\u00f3n de idioma"], "languageSelect": "Selecci\u00f3n de idioma"}, "title": {"array": [""], "yourHealthAppToMonitorFluLikeSymptomsConnectToTelehealthDoctorsInYourAreaAndDiscoverResourcesCloseToYou": ""}}}, "mapSection": {"text": {"checkOut": {"array": ["\u00a1Mira el mapa!"], "checkOutTheMap": "\u00a1Mira el mapa!"}, "comingSoon": {"array": ["...PR\u00d3XIMAMENTE..."], "comingSoon": "...PR\u00d3XIMAMENTE..."}}}, "moreSection": {"text": {"buttonAbout": {"array": ["ACERCA DE"], "about": "ACERCA DE"}, "buttonMore": {"array": ["M\u00e1s"], "more": "M\u00e1s"}, "buttonSettings": {"array": ["AJUSTES"], "settings": "AJUSTES"}, "buttonSignOut": {"array": ["DESCONECTAR"], "signOut": "DESCONECTAR"}, "buttonSubscribe": {"array": ["SUSCRIBIRSE"], "subscribe": "SUSCRIBIRSE"}, "buttonUnsubscribe": {"array": ["DARSE DE BAJA"], "unsubscribe": "DARSE DE BAJA"}, "countryCode": {"array": ["Por favor a\u00f1ade tu +c\u00f3digo de pa\u00eds antes de registrar"], "pleaseAddYourCountryCodeBeforeEntering": "Por favor a\u00f1ade tu +c\u00f3digo de pa\u00eds antes de registrar"}, "enterYourPhone": {"array": [""], "enterYourPhoneNumberToSubscribeUnsubscribeToTheOccasionalQuestionSurveyToAnswerOverText": ""}, "inputLabel": {"array": ["Registrar n\u00famero de tel\u00e9fono"], "enterPhoneNumber": "Registrar n\u00famero de tel\u00e9fono"}, "invalidPhone": {"array": ["N\u00famero de tel\u00e9fono inv\u00e1lido. Por favor, int\u00e9ntelo de nuevo"], "invalidPhoneNumberPleaseTryAgain": "N\u00famero de tel\u00e9fono inv\u00e1lido. Por favor, int\u00e9ntelo de nuevo"}, "subscribeDuplicate": {"array": ["Este n\u00famero de tel\u00e9fono ya ha sido suscrito"], "thisPhoneNumberWasAlreadySubscribed": "Este n\u00famero de tel\u00e9fono ya ha sido suscrito"}, "subscribeError": {"array": ["Algo fue mal. Por favor, int\u00e9ntelo de nuevo"], "somethingWentWrongPleaseTryAgain": "Algo fue mal. Por favor, int\u00e9ntelo de nuevo"}, "subscribeSuccess": {"array": [""], "subscribedSuccessfullyYouWillBeAutomaticallyUnsubscribedInOneDayAndWillReceiveThreeTextsInThatTimespanIfYouEnterAgainYouWillReceiveDoubleTheNotificationsSoPleaseDoNotThisIsVeryEarlyAlpha": ""}, "unsubscribeNotFound": {"array": ["Este n\u00famero de tel\u00e9fono no fue suscrito"], "thisPhoneNumberWasNotSubscribed": "Este n\u00famero de tel\u00e9fono no fue suscrito"}, "unsubscribeSuccess": {"array": ["Dado de baja correctamente"], "unsubscribedSuccessfully": "Dado de baja correctamente"}}}, "settingsSection": {"text": {"ageLabel": {"array": [""], "ageYears": ""}, "asthmaticLabel": {"array": ["", "\u00bfTiene asma?"], "asthmatic": "", "doYouHaveAsthma": "\u00bfTiene asma?"}, "cityLabel": {"array": [""], "city": ""}, "deleteAll": {"array": [""], "deleteAllData": ""}, "deleteObservations": {"array": [""], "deleteAllObservationData": ""}, "genderLabel": {"array": [""], "gender": ""}, "genderValue": {"array": ["", "", ""], "female": "", "male": "", "nonbinary": ""}, "languageSelect": {"array": [""], "languageSelect": ""}, "letsGet": {"array": [""], "letsGetYourProfileSetUpWithAFewQuickQuestionsAndStartLoggingYourHealth": ""}, "myInfo": {"array": [""], "myInformation": ""}, "no": {"array": ["", "No"], "no": "No"}, "obeseLabel": {"array": ["", ""], "obese": "", "areYouObeseBmi": ""}, "privacyPolicy": {"array": [""], "privacyPolicy": ""}, "saveMyResponse": {"array": ["GUARDAR MIS RESPUESTAS"], "saveMyResponses": "GUARDAR MIS RESPUESTAS"}, "smokerLabel": {"array": ["", "\u00bfFuma?"], "smoker": "", "doYouSmoke": "\u00bfFuma?"}, "stateLabel": {"array": [""], "state": ""}, "termsOfUse": {"array": [""], "termsOfUse": ""}, "updateSaveResponse": {"array": [""], "updateInformation": ""}, "welcome": {"array": [""], "welcomeToCoronatracker": ""}, "yes": {"array": ["", "S\u00ed"], "yes": "S\u00ed"}, "zipLabel": {"array": [""], "zip": ""}}}, "showMeMoreSection": {"text": {"behavioralChartTitle": {"array": ["Historial de Salud Conductual"], "behavioralHealthHistory": "Historial de Salud Conductual"}, "buttonBehavioral": {"array": ["CONDUCTA"], "behavioral": "CONDUCTA"}, "buttonExport": {"array": ["EXPORTAR A EXCEL"], "exportToExcel": "EXPORTAR A EXCEL"}, "buttonObservations": {"array": ["OBSERVACIONES"], "observations": "OBSERVACIONES"}, "buttonTemperature": {"array": ["TEMPERATURA"], "temperature": "TEMPERATURA"}, "date": {"array": ["Fecha"], "date": "Fecha"}}}, "surveySection": {"text": {"buttonBack": {"array": ["ATR\u00c1S"], "back": "ATR\u00c1S"}, "buttonContinue": {"array": ["CONTIN\u00daA"], "continue": "CONTIN\u00daA"}, "buttonSubmit": {"array": ["ENVIAR"], "submit": "ENVIAR"}, "close": {"array": ["CERRAR"], "close": "CERRAR"}, "completeStep2": {"array": [""], "completeStep2BeforeMovingOn": ""}, "subtitle": {"array": [""], "beSureToAnswerTruthfullyAndHonestlySoThatYourHealthRecordWillBeAccurateAndHelpful": ""}, "title": {"array": [""], "letsAnswerAFewQuestions": ""}}}}